社媒時代下，時裝周還有什麼意義？

美國時裝設計師Misha Nonoo在Business of Fashion網站發表評論，詰問在社交媒體冒升和製衣科技進步的夾擊之下，運用大量人力物力的國際時裝周的發布機制是否已經過時呢？

Nonoo在文章中指出由於生產周期由數月縮短至幾天，同時不少設計師和品牌已不再需要經過百貨公司等渠道，可以自行直接向消費者銷售（她稱之為disintermediation），因此提早半年以上的時裝周對訂貨已經無太大意義（甚至因此能夠更切合天氣時節地把貨品上架，減少不必要的折扣和浪費）；另一方面，隨著時交媒體影響力日增，品牌不必為了製造奇觀，花費數以百萬美元在時裝表演上作宣傳。其實類似的討論之前已經出現不少，see-now-buy-now（即看即買）的策略愈來愈多品牌嘗試採用，天橋表演以外亦可以透過愈來愈多網上形式發布新作。作者甚至認為KOL的作用甚至已經比傳統媒體重要，他們才是最佳的宣傳中介。

對大眾而言，時裝周似乎意義不大，更像是屬於業內精英的小圈子遊戲。即使在全球化年代，時裝周似乎像是明星名人的畀面派對，多於民眾關注的事件。但是這依然無損時裝周的象徵意義。雖然互聯網使全世界可以同步收看時裝周發布，令更多人認識時尚，但這同時也令有機會親身參與時裝周的人顯得更具aura（靈光）。就像是古代的宗教儀式（ritual），觀看四大時裝周（尤其是巴黎），如同崇拜，如果它消失了，到時KOL的Instagram還有什麼可以拍？（至於Ig對時裝設計的影響孰好孰壞又是另一回事）

同世博差唔多
好快變為搞而搞 形式主義

以前資訊唔方便 交流困難
有一個地方將最先進 最有學識 最有財力的人聚埋一齊 效益好高

我諗起
21世紀少年對世博果種社會震撼

有啲野親身見過同影相係唔同
你上網買衫就明 好易唔同樣
呢啲場合就最見真章 照妖鏡圍住你
所以social media點可能取代曬